{
    "question": "Makna yang bisa kita ambil dari lagu :    -I Believe I Can Fly (R. Kelly)\r\n -Jangan Menyerah (D'Massive)\r\n -I Have a Dream (Westlife)",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "jangan pernah putus asa dalam menggapai sebuah mimpi",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "mengapa-ragam-hias-setiap-daerah-berbeda-bedaapa-penyebabnya-855",
            "question": "Mengapa ragam hias setiap daerah berbeda-beda?apa penyebabnya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mungkin karena faktor budaya setempat.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Karena setiap daerah memiliki keunikan masing-masing. penyebabnya ragam hias di indonesia bermacam-macam. Makasih.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-pengertian-dari-minuman-segar-dan-mengapa-disebut-dengan-mi-626",
            "question": "Apa pengertian dari minuman segar ? dan mengapa disebut dengan minuman segar ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "minuman segar adalah minuman yang diminum menjadikan badan lebih segar dan tidak haus....<br>disebut segar karna dapat menyegarkan badan yg awalnya haus menjadi segar<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "menurut saya sih minuman segar itu minuman yang dapat mengembalikan kesegaran tubuh kita, di sebut minuman segar karena minuman tersebut menyegarkan tubuh<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-5-tarian-daerah-yang-menggunakan-pola-lantai-dan-serta-m-755",
            "question": "Sebutkan 5 tarian daerah yang menggunakan pola lantai dan serta makna nya !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tri piring........................................",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-lagu-lagu-daerah-yang-berasal-dari-sumatera-barat-581",
            "question": "Sebutkan lagu lagu daerah yang berasal dari sumatera barat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ayam den lapeh, alusi au, anak daro, bungo larangan",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Anak Daro, Ayam Den Lapeh, Badindin, Barek Solok, Dayung Palinggan<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "fungsi-dari-motif-isen-adalah-902",
            "question": "Fungsi dari motif isen adalah ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Motif isen adalah motif yang berfungsi untuk mengisi (melengkapi) motif pokok. Motif isen biasanya berbentuk garis-garis dan titik-titik.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-jenis-jenis-motif-hias-nusantara-923",
            "question": "Sebutkan jenis-jenis motif hias nusantara",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "batik,tenun,anyaman,ukiran kayu, pahaatan batu,dll<br>bisa motif bunga-bunga,daun,asal daerah<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Jenis jenisnya seperti motif bintang,tumbuhan,dan motif yg menampilakan tubuh manusia",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-saja-ciri-ciri-patung-252",
            "question": "Apa saja ciri-ciri patung?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tiga dimensi, termasuk seni kriya",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>berupa patung semen, patung batu, perunggu, fiber, kayu (pahat), bahkan melebar membuat patung dengan bahan dari kertas koran, lilin dan juga pernah membuat patung dari bahan ubi kayu.<br>\u00a0Atau seni kriya mungkin.. :)<br><br>Maaf Kalau Salah.. :)</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-cara-pembuatan-karya-seni-grafis-yang-menggunakan-teknik-372",
            "question": "Jelaskan cara pembuatan karya seni grafis yang menggunakan teknik cetak tinggi !\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "buatlah design pada selembar kertas,potong lempengan karet linoleum atau tripleks dengan bahan hardboard dengan berukuran 20x20cm, pindahkan sketsa yang telah dibuat keatas karet dengan cara membuat sketsa ulang agar gambar sama dengan sketsa (bisa dengan menggunakan kertas karbon), torehlah sketa gambar pada acuan cetak dengan pisau woodcut atau cutter pilihlah pisau yg sesuai dngn kebutuhan, stelah ditoreh acuan cetak diberi tinta menggunakan rol secara merata, tempelkan kertas hvs atau kertas gambar pada cetakan yang telah diberi tinta, gosok dengan menggunakan sendok secara merata, bukalah secara hati-hati mulai dari bagian sudut terlebih dahulu jangan membukanya secara langsung untuk menghindari kegagalan, karya seni dengan hasil cetak tinggi sudah selesai berilah bingkai agar terlihat lebih indah<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-iklan-komersial-dan-non-komersial-937",
            "question": "Contoh iklan komersial dan non komersial?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u00a0Iklan komersial<br>Iklan komersial adalah iklan yang menawarkan barang \ndan jasa. Sebagian besar iklan yang kita temui di berbagai tempat \nmerupakan iklan komersial.<br>\uf0d8 Iklan non komersial<br>Iklan non \nkomersial biasa disebut juga sebagai iklan sosial atau iklan layanan \nmasyarakat. Iklan layanan masyarakat ini tidak bertujuan untuk \nmenawarkan barang dan jasa. Biasanya iklan ini bertujuan untuk \npencapaian kondisi berkehidupan yang lebih baik (menurut pemasang \niklan). Contoh iklan non komersial antara lain; iklan tentang narkoba, \niklan tentang rokok, iklan tentang pemanasan global atau iklan tentang \nglobal warming, iklan tentang pencemaran air, dan iklan tentang \npenggundulan hutan. Contoh-contoh iklan tadi merupakan sebagian kecil \ndari contoh iklan layanan masyarakat atau non komersial.<br>Pembagian iklan menurut media yang digunakan<br><br>semoga membantu :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-jenis-ragam-hias-pada-tekstil-jelaskan-156",
            "question": "Tuliskan jenis Ragam hias pada Tekstil ? jelaskan ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Ragam hias flora, yaitu ragam hias yang ber motif tumbuhan.<br>2. Ragam hias fauna, yaitu ragam hias yang bermotif hewan.<br>3. Ragam hias geometris, yaitu ragam hias yang bermotif garis-garis.<br>4. Ragam hias figuratif, yaitu ragam hias yang bermotif wajah manusia.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}